[罪大滔天] Sony Xperia集中討論區(25)

檢查香港區更新情況

最新Xperia消息

香港特約經銷商

—

POST 1

POST 2

POST 3

POST 4

POST 5

POST 6

POST 7

POST 8

POST 9

POST 10

POST 11

POST 12

POST 13

POST 14

POST 15

POST 16

POST 17

POST 18

POST 19

POST 20

POST 21

POST 22

POST 23

POST 24

問：XZ Premium同XZ1有咩分别？
答：升8.0後得重量、機身物料同mon有分别。XZP 191g，XZ1 156g；XZP 4K HDR，XZ1 1080P HDR；XZP 前後大猩猩5玻璃，XZ1全金屬機身。

留名

ZX4如果出到黎都係垃圾就咒佢死

有冇ching知邊到仲有 xz1 同 xz1c？
大概幾錢？

台灣xz1, xz1c出咗 47.2.A.4.45 (pie)

好想買XA2 Plus真係好靚仔

冷靜啲,黎緊個部中階個樣仲好J

圓角 mon

我要方正 sony

有冇樣睇下

嘩屌堅定流

想買

xz系係唔係放棄設計？完全都唔係個種語言

坐等xz4

LM

想問下到底XZP幾時先會有9.0

等緊XZ4, 睇D傳聞消息講到好勁好期待

XZ4真係最後希望，如果出到柒樣都唔知換咩機好

今次真係有d期望, 回復方正設計, 唔整曲背, 有返側指紋... 之前幾部真係狗也不屌. 萬一不幸地xz4表現都係不如預期既話...都係唯有繼續用住部xzp先....

佛誕

但係好多消息話會谷像素，最驚佢行返以前高像素爛相條舊路，搞到d人試完相機即係走去買Samsung
你知啦，Xperia咁鍾意玩自殺同埋壓力測試，會出d咩冇人估到

大家記住
無期望就唔會有失望

啱呀

相機有關嘅傳聞，暫時睇唔到有邊條係稍微有啲啲可信性
個啲咩IMX666 66.6MP睇都廢事睇

我都有興趣
2588個樣又幾靚仔

xa3定價會係幾多錢??

上有Ultra 癲極應該唔過2998

係咪冇無線充電

果d咪話sony供左個新鏡頭比小米
又4月出產比其他廠
之後尻估zx4都會用

xz4真係要靚返啲 唔係又搞到中階靚過旗艦

3：30 honor係第一間用粒imx 586

邊個用先唔重要啦
反正以xperia既世界級相機黎講
比你用新野咪又係

某imx60x雖然是一個東西來的其實又有區別分型，反正今年你翔的中低端媒體機已經發到kol手裡了，體驗機應該算是，旗艦的話試作機也有人拿到了，相機的新框架軟件我很期待了，說了2年多的無限高畫質和其他特色移植功能分前後批次推送可能性較大，畢竟軟件完成度還不夠高，首次訂製的效果還是在慎公雄過來以後才定下來的不丟人，終於知道自己想要什麼了，還有一個月，大概mwc2週前文宣就會定稿，今年積分制的公關合約倒是不太會看見反咬主子的操作了[笑而不語]。多句嘴，M大師的A系列軟件願望大工程啟動了哦[doge]

係粒U衰，但我唔打機應該影響唔大

如果係835 我諗呢句都仲成立嘅

想問xa2 ultra可唔可以remote play?

xz1有更新

係外國版呀屌你老母

硬係覺得部zx2p更新完pie個touch有問題

xzp台版出咗更新

一早話左過分靈敏
成日點一下當我點2下
再唔係冇點當點左

撐你

上網睇話凍會影響

dklm xz1 compact幾撚時先有得更新

XZ1全金屬機身
係呃人架
膠穩架！

咪on9喇

佢係膠再噴金屬塗層
如果真金屬就唔會咁易變型啦

呢幾日真係用到燥燥地

咪On9喇，因為xz1唔係用7000系鋁先易彎

自己睇

你睇清楚喇，佢講塊背咋柒頭

成個邊都係寫metal

咁咪邊位係金屬囉
背唔係金屬，點樣全金屬機身啊屌你
開口埋口就柒頭
痴鳩線

原來張圖係xz1 compact
xz1 compact 上下邊金屬，背面膠

xz1 係個背金屬，上下邊膠

用鋁都咁易彎真係好撚廢

Iphone6s個代咪用6000系鋁囉
搞到勁易彎
所以有咩咁出奇

你d撚屌厚料xz2 xz2p又嫌重
薄料又嫌強度唔夠

我只係關心我部xz1好撚易彎
等xz4

xzp原來已經係咁多代最完美嗰部
xz1衰機殼料 moon 電
xz2衰設計 指紋擺位同配色
xz2p衰設計兼太重太橫
xz3衰設計加用曲moon
相比起嚟xzp淨係衰膠邊甩漆真係算係咁

xzp左右膠邊

好耐冇入黎

用緊XZ2留名等換XZ4

仲係用緊XZP
不過都可能年尾要換機, 舊電無咁襟同長期唔夠位
如果再出鏡面機就好喇

人地用乜關你撚事

以個世界上有軟金屬

根據你嘅理論，iPhone6 plus 咪變膠機

我錯囉
不過真係好軟垃鳩圾

其實呢

個 sim slot 放左下 係 XZ1C
XZ1, XZP 係放左上

再睇下條邊，平嘅。XZ1 係圓嘅

上面講左啦，睇錯

原來張圖係xz1 compact
xz1 compact 上下邊金屬，背面膠

xz1 係個背金屬，上下邊膠

用鋁都咁易彎真係好撚廢

你又會話鋁係軟金屬啊嗎我知架啦

我部 xz1 仲好直

屌，我用左4個月，無啦啦入左水，之後每次整完兩日就keep唔到防水
整左5次了 次次都話彎左少少唔密氣

99.9%部機真係咁
可能有雙鏡頭

我諗緊 Premium line 係咪會同 Regular line 合併？因為傳緊都係 6.5 吋 4K 21:9 OLED

因為其他機個樣見到都唔開胃

雙鏡傳聞係無中生有

我同你講有咁點先

Xz1除左膠既天級條成部都金屬喎

Tso最鍾意老屈架喇

所以我先屌鳩部機d造工

Tso問題

我問過sony員工話xzs 同xz1 用耐左就會咁
放衫袋都會彎
死証…叫我換過部

的起心肝買左ear duo
2部notebook都認到仲要大細聲禁停都work

xz1已經硬過xz好多 xz真係大力d禁部機都彎得

xz最慘係820，冇得救

頭先拎住部xzp 去沖涼
個花耍唔小心淋到
即刻拎毛巾包住
過左個幾鍾後拎去叉電，就即刻關機 開返又熄
而家唔叉電就無事，正常使用
好驚，點算

個port有積水 乾左就冇事

係咪唔洗去check.....
好驚，我上一部係入水玩完

防水機唔得沖得熱水嘅存聰明

聽朝都係咁咪拎去

等睇有人話 「野雞網，不可信」

跟人玩18:9已經玩得遲依家又走去用21:9

當年笑iphone 20做光劍 點知而家sony做先

可能係做俾機械狗咬嗰條狗骨呢

屌你呃邊個

屌你sony hk幾時先有更新

上下會甩清 垃圾機。
Diu 以為全金屬先買
學三星 HTC Iphone用天線帶唔得。
係要用甩清膠。垃圾

咩呀，zx1咪用隱藏式天線囉
你up乜9

上下膠會甩清果下先要吊

未聽過人屌會甩
反而xzp就多人屌左右膠邊甩漆

上下條膠邊係同Xzs隻藍一樣質地
係會甩到仆街

以前要慳皮硬係搵兩邊用膠
而家咪全鋁合金+白帶
XZ3用埋7000系鋁

張spec圖有野錯都仲可信？

太遲啦 買三星都唔買佢 Xz3只係單鏡 但乜功能都無既Note9

Sony hk 根本唔會整update
所有update/os/patch 都係中央一條team寫
Sony regional office只係負責俾當地 carriers 做test
如果carriers冇feedback咁咪會唔出lor

xzp 有更新？

剛收到, 個file成1.5 GB

應該係security patch only

我xz1c收到47.2.A.4.45
google完似係pie

Sony Mobile has unusually released a very minor update for the Xperia XZ1 and XZ1 Compact handsets in some regions, moving the build number from 47.2.A.4.41 to version 47.2.A.4.45. The firmware remains with 1 December 2018 Android security patches, so it is likely that Sony added some other small bug fixes for the update. Strangely, the same update is not available for the Xperia XZ Premium, which normally follows the same build tree.

1.5gb用個腦都知唔係security patch喇

香港班carriers

我係up去47.2.A.2.33 wor

Sony Mobile has just released the Android November security patch for the Xperia XZ1 and Xperia XZ1 Compact which moves the two phones to version 47.2.A.2.33. As was the case with the Xperia XZ Premium, don’t expect any noticeable changes to the OS or tweaks to Android Pie, other than under-the-hood enhancements.

香港xzp 遲台灣成個禮拜仲要係舊版，人地一出就 47.2.A.4.41, 外國最新 47.2.A.6.30

Android Pie for Xperia XZ Premium Dual SIM係 47.2.A.6.30

XZP 啱啱 Update完 (47.2.A.2.33)
Android 版本顯示：9
係咪 Update 咗去 Android Pie？

嘩屌完冇幾耐有更新

xz1c係去47.2.a.4.45

47.2.a.4.45係咪即係pie呀

更新咗xzp嘅巴打幫手留意吓用電係咪真係快咗

香港xzp果個係初版android pie
係既話都係唔up住

巴打可否screen cap睇下

屌我要返屋企先update到

圖就唔Cap啦

電未知不過感覺開App反應快咗推畫面順咗

XZP up完

無全屏 up黎都晒氣

望返三星個pie 同one ui
真係永不用sony

你話呢

11月版（第2版9.0）

殘廢9.0嘛
乜撚都冇
得底層+driver更新左

係9呀

個相機好正

不過冇gesture control....

相機改介面咋，質素係冇分別

個介面唔再收收埋埋都係好事

遲人3個月仲舊版
香港sony mobile又當user係狗咁撚

唔係好慣佢個whatsapp通知

你指遲外國3個月

你唔識睇中文？

最仆街係條home 掣白邊
樣衰又阻掟

更新左開唔到play商店

更新炒咗智能背光

中左大伏啦

我都係，仆佢個街中大伏

以後都唔買sony 垃圾電話，正垃圾

更新咗9.0好似有啲lag...

來電音量同響鈴音量 分開計咩玩法

自動更新完又好似入到喎

搞到我唔敢UP

啱啱更新緊係要行下先

Android 9啲戇鳩野

3粒天王掣啲背景色好突兀...

到底真係慢左定我冇雙W

xzp終於食pie,不過除咗啲icon仲有咩唔同

背景更新未完

佢冇野彈出黎我諗應該更新完，用多兩用試清楚先

仲有想問下係唔係大聲左

我覺得係，但個相機好似仲劣過之前

來電鈴聲係打電話個聽筒音量
媒體音量變咗30格

android 9.0個介面真心on9 唔可以㩒音量鍵去改所有音量

30格但分佈唔平均

下面條bar好撚柒

搞到唔敢更新

要入settings先改得ringtone同alarm volume
google畫蛇添足

發覺XZP upgrade咗Pie之後用電用得快咗好多

xz1 compact up完上去開住省電mode都順過之前好多

時間係左上角

我表示凍過上個版本8.0 放電速度差唔多:-)

9.0天才設計 通知中心個頂嗰排時間浪費空間到

lock screen一掃就unlock，冇左pattern，係咪我問題

xz1有pie喇

XZP表示睇定啲先

一個字 垃圾

XZ1c冇撚埋night light

真心屌7佢老味on99擺左手

up完個相機窒到仆街，睇相慢到仆街
好撚後悔

後悔就自己刷返落8.0

屌你, XZ1C 終於有update 喇

終於有

又要backup過哂先得，有排搞
仲要8.0最後version用csl冇volte
真係垃圾黎

9.0 好似好倒水
今晚wipe 哂再試下先
個lte+ logo好撚柒

邊部？我xz1 有

xzp

換SIM 都仲係要restart 兩次...

手慢就直接熄機換

睇相慢一月更新先解決

Xz2p冇咩分別

我用hkbn都唔見有volte個顯示係頂...但setting有開

我已經係佢轉緊圈 restart 緊, 入左新SIM..

xz4好似會cut AUBE
無左AUBE ，拍片又廢左武功
真係牙膏廠，明知賣唔掂都左cut 右cut

我有喎

用電快左
平時出門口到中午食飯有96-97
今日得番93

我估電呢方面可能要下一兩個update先至會攪掂

855粒 isp夠力既唔使aube又有咩所謂
根本放錯重點
未搞好影相學人搞拍片

原來香港版xzp更新係11月第一版an9黎

AUBE專設計用黎for合成黑白和彩色影像
如果唔玩XZ2P嘅黑白CMOS+彩色CMOS, 塞AUBE入去的確冇用

正如冇人會用Bitcoin ASIC掘Ethxxxx coin。AUBE都係一顆ASIC黎

咁樣亦代表N1三鏡當中唔會有黑白CMOS同埋可能主CMOS用新型號又有超高感光度而效果足矣媲美XZ2P嘅黑白彩色合成

想問下xz1compact更新左9.0之後..
開某D APPS下面哥3粒野長開係度有無得較? (有D APP就仲識隱藏)
之前會自動隱藏明明 掃一掃先會出返黎
同埋哥3粒野條BAR做咩會變色 開LINE出黎下面成條白色野 好睇唔慣
THANKS

裝依個app自己較

XZP更新完螢幕隻色好似唔同咗

色域及色差係咪跳咗去標準？

試下先 THANKS

無
有試過撳去標準再撳返去專業
不過啲色都係怪怪哋

我覺得個mon好似光咗

正常

咁辛苦整AUBE 出黎用一次 ？

XZ1升左9.0本來影相睇相好慢
但用左半日後而家順返 （可能之前indexing）
whatsapp條白色三天王bar好柒

繼續留守係 oreo

xz1c 光左 大聲左

頭兩個版本唔好更新是常識吧

Xperia companion down唔到9.0 是咪收起咗

xzp冇彈update既
係咪好伏

真係收起咗

逃生門已關上

利申已升

早幾日都冇
唔知點解

xz1從來無彈過 好彩

xzp呢個9.0係咪暫時唔up好過up
除咗相機ui同較音量之外就冇明顯大改變？

xz1 彈左47.2.A.4.45,係咪唔up好過up

XZP 個 update 好似仲係到

一講完即刻彈通知

xzp 更新an 9 好奇怪

冇睇到係咩update就㩒咗

屌... XZ1 UP 左上9.0, 下面條BAR 變左做白色, 好撚核突, 完全接受唔到
早知唔升啦

me too

其實系統update OTA down左落黎之後有無得刪返走
比佢卡住啱啱好唔夠位down返d game野

Sony真係垃圾
xz2更新完 d通知反應遲鈍
明明close左d icon仲係度
一拉落來先消失

裝啦你

無錯！我用倉頡打完中文以前最右邊個制可以display 成版相關字，依家變咗標點符號

索尼技術竟然有咁大突破，電池大咁多，仲要輕咗同薄咗咁多

你坐左幾耐

Xz2/xz2p曲背搞到內部空間浪費得勁咋

尋日晚先睇到
個規格要轉會了

唔好再對住電打J 都係得3000多啲

但係睇拆解，個曲背都放咗好多嘢

應該都係當時嘅設計同技術限制，今日終於突破

我覺得個數幾大都好用ge時間都係一樣

你睇下xz2p入面咁設計點會唔重

屌，唔搞個乜鳩dynamic vibration就唔重唔厚都得啦

Agger
平時都唔會開

會唔會出返方形機身
即刻狗衝

個舊野好細咋

個舊野咪姐係iphone 既haptic engine
厚唔關佢事
3.5就關佢事

xzp up完9.0
睇相慢到癲，搞到連影完相save果下都好撚柒慢
尤其係read SD卡
隔左成日都係咁
sony我屌你老母

我就無依個問題 係開一d apps熱到癲 有d想flash翻8.0

3.5唔關佢事，應該係部機邊位太“薄”

點先可以變返舊版咁

大家升 9.0前可以上xda睇下有咩bug先

較細個最少寬度

部xz1岩岩更新左，打字無左震動，好唔慣，可以點較番

我想問頂頭個鐘可以點樣較番去右邊

how

習慣下啦
用多幾日你會慣
之前xz2升完都好似你咁

設定>音效>最底嗰度

開發者模式裹面有

xz1c 更新咗 相機save唔到相
個相簿read唔到相

用xperia companion重裝系統 不過依家Xperia companion重裝唔到9.0

XZ2P更完之後啲即時通訊apps全部變唔即時

Same

部XZP更完比之前lag，食電又快咗，Sony

係lo,食電快左，點搞好

xzp更新完尋晚試過著唔到mon,要強制熄機至搞得掂，原因不明

第一版

想降番8，好灑電

吉田氏小改革於19Q3開始，計劃拆掉某部門為其他產業提供軟件與通訊服務。

xzs 更新磚左
想轉會 轉咩好

xzp 8.0影相同睇相反應都快好多，色水又靚，又慳電
9.0真係食左屎

newflasher加xperifirm中東8.0 ftf

我xzp都up咗9 又唔會食電咗 影相睇相都無事

xz1c 整體感覺好好

唔同人中唔同bug 仆你個街Xperia companion炒車重裝唔到

我xz1 wipe完之後電都正常返d了

xzp影相最靚係7.0
升左8油畫左好多

可以點做

暫時最礙眼都係3粒天王掣，外觀太哂位同核突。app就相簿有樓上講嘅問題

要等1月更新

洗機囉

e+2月啦wo

香港同台灣一向都delay 架喇
鍾意就delay一個月，再唔係好似今次咁delay2-3個月

再唔係就直頭唔畀你更新。

咪factory reset一次

唔知點觸發到

OMG

我都試過一次

大概掌握到個觸發條件

屌你google到底聽啲咩人嘅complain走去remove左quick access volume control佢

聽完whatsapp錄音好似會得

9.0影相lag機 係乜玩法

XZ1 ?

ys ar

XA2 Plus 係咪平底？

用緊xz2p, 有冇人同我一樣whatsapp收notification唔識震?

Nope

XZ1 上左 9.0 wifi call 開到但用唔到

呢家巴打們有咩平機推介
無咩要求
個mon清、可以whatsapp同平就得

最平好似係xa2

Nokia 1

XA2 la

zenfone 5

nokia 7.1

水貨 lg g6 1498

Lego

係索尼定原生問題，原生唔係仲有個制轉嘅咩

native，撚過android one都係咁
要入settings先較得通知音量

係喎，不過我又冇咩所謂，每次換機校完一次來電同通知音量就唔會再校

前排xzp update完 瘋狂hang機....

大更新就洗機喇
同window一樣就咁升完會出問題

我由z z2 z5p xzp都唔洗機 係今次先咁嚴重喎

仲用緊Z5P
等XZ4出就換機

留名等xz4

點忍到粒810

係竅呀 先至3年換一次機

810 唔係四年咩
810 820 835 845 855

部z5p我係三年前買嘛

xzs磚左想再等半年xz4插水
中間應該用咩機去頂

me 2 z5p, 仲要壞左幾次拎去維修

如果真係想換xz4
保值咪買部iPhone 半年後trade 左佢 1換1囉

唔trade 想keep 多部機咪買部Nokia 6.1 7. 1頂住先

傳聞又縮水到3,680mAh

野雞

3000又好4000又好40000都好
用ge時間都係一鳩樣

Eprice成日引用野雞網
D料仲要次次都唔同

智能電機資訊網成日轉啲random user嘅留言根本信唔過

你啱

上返去都搵唔到

一睇就知係改圖+出自

依家d機可唔可以做輕d

但係點都會25/2就公布

D oem機真係好激進

下巴窄咗，但額頭仲係前三年機咁

冇所謂, 好過m字

不過睇落好長

同其他廠掉返轉
有額頭，冇下巴
XZ4都係咁只不過上面窄啲

係囉，整到21:9咁長為咩

指紋改翻側邊

好過後庭

xz1c same

為左睇電影

Feel 到係 iPhone XR 咁闊邊

用手機睇電影

如果堅，又要換機了

上下/左右分屏好有用

1:1

雙視窗要pad先有用
手機mon細分兩份仲要虛擬keyboard 打字

咁啱上 m01 見到
疑似 XA3 真身

假到出汁
用下腦自post唔該

咩嚟架，師兄？真係睇唔明，求解說

下面幅圖 應該係 點合成 三個部件？ 上面唔知圈咩

有whatsapp message入再㩒音量掣就會見到

用緊XZ1，有無人screen locked嘅情況吓㩒音量掣，再㩒下面setting粒掣，會有時會繞過咗唔駛指紋或者密碼解鎖就入到去？？？

你係咪set咗smart lock呀

我試試，thx

看樣子很太平，要不我們搞點事情？sony mobile在19Q3有可能會發signature系列產品或者就叫signature後綴，1399作為備選原型，目前可選cam配置是5攝或者1inch級別配置

5攝原型是彩色+黑白+大底長焦+超廣角+tof，可同時調用系統中三個鏡頭工作，需要3個aube級別ISP輔助合成，去年說的時候還處於未完成狀態，目前可能已放棄，但是新架構的相機軟件已基本完成，正式版功能更完善，當然備選1inch方案也是開發的如火如荼，我要暗示一下1inch的產品線劃分

幹嘛啊，我就是太無聊了，想食花生，反正是不是signature命名不知道至少也該是signature級別產品，作為重啟的代表作，承前啟後。不過嘛，吉田不是把sony mobile改成服務和設備事業部了，lund和國內裁掉大量硬件職位，把編制給軟件研發，sm之名消失指日可待，Xperia進歷史垃圾堆指日可待，但是保不准再出現一個1399的末日，另外誰能解答一下當年平井拒絕奧斯頓馬丁的協力要求的自信是什麼，吉田拜訪了菊花之後，AS再次提出邀請。作為重視高附加值產品的吉田會不會同意第二次的請求

xz premium上唔上 9.0 好？

哦，你可能沒看到，我也剛才也忘提了，石塚社長接過sony mobile以後，就下令砍掉所有18：9企劃，主推21：9，這是他定的，可以當作事實來看待

XPERIA推倒重置之後這波主流機全部使用21:9。

可行分辨率:
1280x540
1720x720
1920x810
2560x1080
3440x1440
3840x1620
5120x2160

不知道十時下一步會做什麼，只是石塚社長要是把sony mobile救回來了，十時ceo候補地位就 ，而且我知道他不會坐以待斃，但是前職位上的事可以被OB做文章，再不老實出問題了可就

xz4 值得出?

其實雙PD對焦我不是喜歡啦，也懶得說，難得我不去在意這塊cmos，之前友人也說過在小底上似乎有不小問題，什麼動態範圍劣勢啊，畫面缺乏立體感啊，之前我以為三星會在大底上延續這個，誰想到居然是sony mobile訂製的，目的倒是很明確，0.02s極速對焦，實時眼部追焦，強化的面部識別，低成本實現rx100黑卡的基本性能，說實話我是不想接受，不過誰叫你sony mobile窮，用不起自己的對焦技術，再就是分辨率的問題，4k+的21:9，重點產品，八老師說5040*2160不符合行業標準，應該是5120*2160，但是企劃書和我的源跟我說是這個分辨率，應該沒什麼好疑惑的，反正是4k+ ，管他呢。

5120x4320 + 2x變形鏡頭

[img]

部機亮點在那

策略係開頭粉絲價，過一兩個月就減，三個月後先會係合理售價

可能預購優惠減500呢

5月先開賣，咁早吹定

唔覺得係真
又唔係5G 版
xz2p 都無咁狼死
同埋見到蘋果貴價玩死自己，佢邊會咁開價法
我諗今次三叔都會平返少少

sony最多值5k 貴d不了

又係野雞

亮你老母

好心自己去睇下呢個野雞網放左幾多流料先開post喇

送二千百佳卷

邊到出xzp 平

仲有咩
大鋪好似清曬喇

就係想問細鋪

之前去咗 SSP 執 demo 貨 1700攪掂

之前行過CMK 有部銀色全新 最後一部 $2499

xz4 值唔值?

等埋價錢先判斷到，不過仆街罪大應該會拖到變過期科技再mark高價
但xz4有返紫色 好驚會忍唔住信仰價入手

想問2月尾發佈完通常隔幾耐先開始賣？

3月尾4月如果冇比人搶曬cpu既話

試咗 入唔到 佢會叫我unlock咗先

個網有唔少嘢都係偷圖裁切加水印，不過你都成日鳩copy&paste支狗台狗啲垃圾言論，所以你又唔可以話人嘅

都2019年，仲提返1399做乜

要搵就搵比較可靠既消息來源
而唔係睇落假既垃圾p圖

咁你copy果啲呢

班友又幻想

可靠來源

垃圾

從來沒有

有都冇用，仲有個垃圾app

你個1399呢？

原來夕爺用sony

2019 q3/q4 咪知

同老豆換機xa2 plus係咪最好？
2500內

仲有XZ1買XZ1好啲

見到隔離討論區有個好似你，copy 好多垃圾留言，仲要寫 Source: Unknown

個邊我冇講過野

sm捱到去下半年咩?

唔係2020先玩完咩
石塚應該唔會咁快比sm死瓜
Sm仆街佢都仆街

終於拎部xz1去整，要點即將check防水？係唔係要睇個pressure sensor?仲有冇其他方法？

邊到仲有

水貨定行貨？

呢間好似係賣水貨

非特約零售商一律當水貨

突鏡？

finger print回歸機側

冇咗相機制

Sony真係好中意留條尾被人屌

呢個比例真係on79

明明用返以前比例就perfect

無論點都好，至少可以寫世界首創

J死人

xzp爆咗moon
諗緊買xz3定xzp2定等新機好

呢個都唔係official page

你up得出等新機緊係等新機
不過月好可能5月先賣

電影制式

石塚先生有點Trump的風格啊，僅僅10個月頂著各方面壓力，起碼把索尼移動帶回軌道上了..天才工程師出身就是厲害，不會像十時那樣各方面都慢半拍甚至一拍。期待今年和S10對抗的Xperia 10週年產品

從之前的大前提下你就該知道指望整體產品力達到三星的水準是不現實了，拆東牆補西牆是基本操作，對你翔不抱期待才是理智，我現在想看的就是1inch那玩意兒最後敢拿出來麼

石塚茂樹再厲害也不過是在決策層偏向技術研發，重啟後面臨研發決算和人手不足，他就算再厲害也不能變出錢來，除非像某人一樣挪用資金，當然我不是說偽造文書之類的操作。錢不夠人不夠怎麼辦，cost down囉，這不是sony mobile經典操作麼，想想sony mobile還有多少時間，xperia就還還有多少時間，這玩意兒早該消失了，當初就不該拖這麼久，鈴木國政時代就該干掉，那時候還有後藤，財力也還算充沛，重啟一個怎麼幹都行，拖到這麼久。反正陣痛是有的，只要能做到某一特性超出市場預期和頂尖水平，就算重組成功

仲吹水

XA -> Xperia 10
XZ4 -> Xperia 10 Premium

N1呀

an機想換電話..見豐澤部XZ2同XZ2C 4000都唔見就有845
呢2部好唔好?未用過SONY機

認真就係唔好用sony

意思係 xperia 部門/牌子收皮, 但再重新成立新電話部門/牌子?

Cut到得一年出一機做樣
做sony 成個集團既5g整合部門
如果石塚求唔返既話

但冇乜機用845又係4K以下

XZP升完9.0個Google Pay要set過
今日突然心血來潮想用先發現用唔到

開相機係咪慢左好多？

我相機就正常
另外Play Store不斷crash
要clear咗Play Store同埋Play Service的Data
搞咗一陣先開到

唔介意個樣
Xz2 真心好用同抵玩

指紋位超唔方便
又冇3.5

如果唔介意後置FPS, 雖然擺得低但用落唔會覺得有問題
一定要3.5又唔想用轉插就冇辦法了

等xz3跌價啦

2019 新型Xperiaのシリーズ名は「Xperia 10」に、”XZ4″はXperia 10X、10Z

唔通10週年真係換名

跟iPhone

叫咩名係LEE刻根本唔重要

Xz2 premium 係咪可以同時用兩張sim 再加micro sd卡?

不能
就算你硬改但software都會block咗

21:9
則位指汶
8 gb ram
256 rom

不得了

美型膜真係難痴到戇鳩
聽日買番塊玻璃貼算

原來xzp個miracast終於好返
之前又窒又雪花

好好珍惜

指紋位慣左OK既
但又重又厚,多BUG到嘔
未計FIX左既神經MON, 影相會炒
上左9.0個KEYBOARD打字又冇左關聯字
真係貼錢買難受

真機出現
又幾OK，接受到21比9的話

假到喊喎

好假
個盒裝唔落部機

先唔講個盒，以索尼現有技術嚟講個額頭邊有可能一嘢縮到咁窄

屌用下個豬腦喇
有咩理由機身大過盒
呢限假圖上星期已見過

唔係整唔到
係cut cost cut到唔會整

係嘅，冇嘅嘢就係cut咗，所以連1399都cut埋

到時咪知

到時又話2020，或者1399變咗邊部機咁，是但吹都得

2020玩撚完左喇

入門機都雙鏡

如果係真MWC都幾多機發佈

呢個系列香港係咪冇行貨？

冇

有冇人xzp 刷 aosp

說回之前的那條微博，很多人都在評論裡質疑推動技術進步的源流是哪家。從2015年到現在，每年手機拍照進步都在由不同業者驅動。15年S6 edge引入富士通的多幀合成算法...16年Pixel的HDR+、P9的雙攝與色彩...17年索尼XZs/XZP帶DRAM的IMX400...18年P20在正常機身尺寸裡塞入了卡片機級的IMX600...這裡面，能夠稱之為終端廠商與供應商協力推動行業進步的也只有華為與索尼推動雙攝與大尺寸sensor泛用化了吧。比起迫使恩師富士通的系統LSI業務和松下合併、又逼迫其退出手機ISP事業的三星電子來，華為對業界技術進步的貢獻不知道要好到哪裡去了。

今年又會是哪一家能夠繼續帶動技術進步呢？也許，風水輪流轉，技術的領導權，又回到了今日才真正受到索尼DI事業本部進行技術提攜的索尼移動手中吧

講真，唔覺得sm 有能力同google 鬥

有相機部門幫手就唔同講法
而家sm寫得最差既係軟件同算法

Xzp 2k

Where?

xz1 2099

xzp 越用越辛苦

打機係敏水啲，唔係嘅話都ok嘅

iphone 好垃圾
想轉翻SONY
依家邊部抵玩

我朋友同我講會出
sony xperia xz3 ultra
話聽講幾好
係咪會出?

打乜game咁大鑊

Sony高階都係廢廢地
你仲要講xa3 ultra 粒630廢撚到

咁邊陪抵玩d

Xz1/xzp/貴d有xz2

應該都冇一代sony 新機出前

咁多好似好勁既消息流出

今次xz4 各方面都吹到好大

不過我正路應該都會換xz4

冇乜明顯on9 缺點的話

個Mon咁長

我冇乜所謂

support 5G 同 ax就正了

以唔用咩美人尖 咩瀏海 咩突出型鏡頭 咩屏幕開洞黎講

xz4 應該係最高屏佔比個部

上面幾種方法我都唔鐘意

要我選都係突出型鏡頭 不過冇防水我唔鐘意

所以我最鐘意都係傳統xz4 呢種

差不多係最後一部
又有相機部門大佬人幫手，唔幫佢自己都會比mobile 連累

呢個我真係睇定d 先

代代都有類似既野講

雖則xz2 開始的確有進步

今代真係相機部門ceo揸旗
上代個仆街十時玩爛左就走拍拍屁股走人留低個地雷比石塚茂樹

係咪cut左無線叉電？

係

突鏡有OIS

xz4

如果賣得好, 會唔會唔洗執?

如果罪大手機收皮, 得返大陸泡菜牌子, 即係唔洗買 an機

佢收皮真係唯有轉會iphone，求xz4系列賣得好

仲有pixel嘅雖然水貨
始終唔鍾意+用唔慣ios，有時ios真係好無用

部XZP頂唔到XZ4出
又搵唔到平 XZP
唯有出XA2 PLUS

用住nokia等lor

要做到條數唔係紅色
你覺得有冇可能

長焦主鏡都有

冇用既野cut左佢又冇咩所謂

真之前買左塊差電板而家封緊塵

想買部機比老母
邊部抵玩

Xz1/xzp/xz2

咪撚幫香港代理清死貨
一係等10系列
一係是旦買部nokia平野

Nokia
Xz1/xzp 2000到仲想點

邊度仲有2K XZ1/XZP呀
有我聽日衝去買

睇彩數

上豐澤eshop已經無xz1
xzp只得空嘅分店有售

百xx同wilson唔知仲有冇

條友成日鳩UP
又貼埋哂啲濕鳩大陸假新聞

依家先出xz3會唔會太遲

緊係會
都就出xz4宜家xz3仲要成4998-5000
邊到值

Xz3 3500-4000就差不多

到底邊到出到XZ1 2千蚊貨尾?

xzp升左9.0用唔到藍芽耳機 點解決好
唔想轉會

掉左佢買部新SONY機.

洗機

咁不如買xr算

早幾日係豐澤買左部粉紅XZP

邊間

Xz2系列 幾時出update
人地外國出到2月
香港仲係11月

冇了 最後一部

肯出就要還神喇，仲咁多要求

Fuck my life.

部z5p 要熄左機先差到電，有冇人知咩事

幫人清垃圾

down vote for invisibility

是這樣的哈，你們終端和射頻互不往來我不是很清楚，我對菊花終端沒有什麼好感，來找我我只會在我所知範圍內解答，首先，菊花的imx600訂製不過一年，是基本不可能立馬就換掉訂製下一代的，不過鑑於imx600問題不少，可以改進的地方很多，我就說說你菊所謂的全新大底的可能吧，也就是所謂的imx601，imx600的dram版本，這玩意兒本來是拿來給1399用的額，imx600完全升級版具體的你可能需要八老師來解答，當然，用上以後有大提升本就不是什麼奇怪的事

Xz4 幾時宣佈？
係咪一宣佈Xz3就會降價？

部xz1死左…急住要機
睇落xz2仲差過xz1...

XA2其實好唔好用？
相機同xz1 比如何？

宣佈完應該二手價會跌
但新機應該無咩影響(好似係)
始終都要等多2-3個月先會出到貨
用慣旗艦機就唔好用中價啦
影相完全無得比

XZ1升9之後好倒水

咁如果等唔切，係咪入xz3好啲？

岩岩望到nokia8.1 好似都錯…價錢又平啲

聽朝去荃灣執部$1500 XZP頂住檔咪得

其實人唔喺香港，喺澳洲
想搵朋友幫手買，而佢28/2就會返澳洲

#metoo

而家出xzp 行3千頭都有

依家出電話真係最唔底既時間

部xz1 無晒內存 入file explore 刪左thumbnail 接近20gb 而家內存不但冇多過 連個thumbnail 都唔見埋
有冇巴打搞過同樣情況 唔想reset 部機

陳列品好似無保養

用住先姐

不過堆 XZP 應該真係 demo 貨，

好似無特約經銷商

係聯強貨就有保

有無人覺得xz1 / xz premium 上左9.0 後接收差左？
依家成日load 空氣要restart 先好d...

XZ2P 都放出呢。。。

4998邊個會買

等放返入倉

3000可入手，xz2p 真是沒人用

4998唔洗買demo啦
出面一手都係4千頭
希望收工去到仲有1500xzp

xz2 compact 散貨場賣$3000
街舖賣$26xx

我想問XZP上咗9.0仲用唔用到QC 3.0？
上網D人話食咗pie要用PD先可以快充到？

咪玩啦

Xzp 又有更新喇

xz premium 有update

XZ1 都有

xz1有

xz1 compact都有

xz1 update 200MB 都無
xzp update 400MB

唔知搞乜

xzp update 完好似順左
xz1 無乜分别

今次有冇伏?

我都覺順左，其餘唔知有咩分别

電量有冇好番

xz1c 126MB

其實未update都夠用一日，今次要試多陣先比較到

xzp 之前係入左password 先boot up,
依家同xz1 一樣boot 完曬先要你入password

其他未試到

xzp 真係堅抵玩

an9個藍牙sbc bug fix咗

sony xzp上個9.0更新之後，有日發現上下喇叭又唔同左，上面果個大聲過下面個喇叭，下面個喇叭好細聲，上網睇係話呢個更新既bug黎

到今日更新左最新港版update，個上下喇叭大細聲問題仍然存在有冇人同我一樣？

sony上下喇叭一向唔平衡 只有上喇叭處理低音

再唔係上cs整

搞到有時開speaker傾電話好細聲，因為傾電話剩係下面個speaker出聲唯有用我女友部xzp比較下先

今次個update有冇伏

電量xz1好似好左
唔知係咪錯覺

散貨場4998 xz2p竟然有人買左

security patch係咪上埋1月/2月

xz2仲係11月

仲有冇iPhone

搭單問，仲有冇 MDR-Z7

得返1部4998 xz2p 同華為

唔係得1a咩

2017快過2018上patch

我xz1試左fix左

xz2p 4998邊忽有吸引力呀痴線..

利申: 6798買

仆街我更新完打唔到電話xz1 compact

巴打試吓打電話有冇問題

我見 e$ 個實地考察 post 有

2017機update 仲快過2018嘅s9/69

sony 個system 都幾pure

有冇巴打都係咁又打唔到又聽唔到電話

我去唔覺有

3粒天皇掣嘅凸兀好似冇變到？

不枉我等咁耐唔更第一版9.0

新機原來玩低像素雙pd
之前拎高像素黎丁既人可以收皮了

都係 Demo 貨 ?

全部都係

係唔係即係你

一路都屌緊高像素油畫

仲有幾日就知咩料

xzp大丈夫？

悠二

我用緊xz2 呀 幾好用

對我黎講 而家得sony 買得過

不過sony d 機真係屏佔比太差

不過xz4 屏佔比應該差極有個譜

我9成9都會換架啦

暫時流出既消息

睇得出sony 有心搞xz4 當然其實冇乜技術突破可言

不過以sony 自己黎講 都好大進步

前幾代d 機 代代都係差唔多

我用iphone+xzp
覺得sony個系統都幾簡潔，似原生android
ram control其實算好

i meant有冇大問題？

至少4gb ram都唔lag

xz1無事

xzp表示個update無乜嘢

係咪sony唔理中階機
部XA2 10月更新完就無更新
一陣又唔知幾時先有9.0

都唔知up咗ｄ乜，一樣係讀唔到sd card
佢個爛臭閪我換下部機仲用佢個仆街冚家鏟sony,我同佢兜契弟挽鞋!
每次update都揾ｄ人地攞黎做野揾食既黎搞，7升8死數碼通4G,8升9死sd card,影相影唔到，仆街sony你死咗佢啦！

定係你個卡槽斷咗針

今代有相機部門真係幫手

我用xzp個陣 7升8用數記都冇問題喎

如果xz4真係改返側邊指紋解鎖，
都算佢聽下民意

定係xz2 xz2p xz3 仆曬街先焗住行回頭路

倉底搵到啲存貨用得唔好晒

明顯係後者

而sony 未有技術做到屏下解鎖

好似轉左超聲波

Sony. Mobile除左唔會用高成本技術外亦唔會用唔成熟既技術

超聲波高通野 又話同高通熟

屌你咪吹奏啦

2018個設計絕對係走錯路線，仲要高成本

可能高通超聲波屏下指紋收得貴呢
你知啦，sony mobile連hp 起美國果個指紋+電源鍵版權都唔捨得買，邊度捨得俾咁多錢高通呀

呢啲技術邊洗自己研發，都係由產業鏈上游提供

√ *** OLED
√ 高通超聲波
√ JDI玻璃下傳感器(alternative)

咁都唔用somc有自己考慮啦，成本、成熟度、擠牙膏...

今年都係肯dum本研發嘅，我覺得成本預算應該未關事

更有可能係啲老屎忽高層心態成日都諗住想有啲保留唔肯去盡，留嚟擠牙膏或者怕take risk

例如話so far信得過嘅消息講緊得128GB

Sony得肥旭一條友點夠呀
人哋三星啲打手幾撚積極
仲有小米同埋啲華為集團式經營嘅打手

Sony無錢就收皮啦

超聲波唔一定要屏下解鎖

連解鎖同power都分開

Sony mobile 20% 20%咁比人cut想有錢都難

今代要不是石塚拉回正軌一樣係原地踏步
Ois都唔會有
Ois呢樣野終於係有生之年出現係sony mobile上面

Sony mobile咋
死左專心用iphone

一個月都仲好擔心會唔會又冇OIS

驚risk有保留都合理既...始終技術唔係sony嘢，無得控制質素， 之前又試過比高通粒810跣鑊金，等其他廠大量用之後所有問題要爆都爆晒至出起碼安全d嘅

同埋出完依部之後9月又要出upgrade版，最慘2020 2月要擠一大篤牙膏發布XZ3P，靠東京奧運翻生，而家又唔係幾年前有咁大進步空間，俾著我到唧牙膏啦

但係如果真係將電源同指紋拆散分開擺起側邊，仲要係XZ2、3嗰種要格硬屈手指去撳指紋嘅弱智擺位，就真係原諒唔倒

分開就緊架啦 不過部機咁長照罷中間 唔樂觀
無用過分開ge機 就禁摸指紋鎖著唔著到mon?

XPERIA 1

XPERIA 10 / 10 Plus

紫色

Z紫

屏佔比好似一般

上面頂邊好似唔細

同之前流出個d 差好遠

直頭好撚大
有排恥笑
唉我想上下對稱啊

所以話.Sony真係未到最後都唔好信

之前流出個d野真係唔錯.而家真係笑撚死

冇話信唔過，因為之前流出嘅係mon貼 唔係前面板

印象中Sony特登用1嚟命名嘅都係勁嘢嚟

我岩岩自己都整左類似睇左

真係不敢恭維.2019年都係咁

雖則部機係幾靚

我覺得出藍色仲好丁

待機用少好多電,琴晚3x%,起身仲係3x%

工程機用lgd,量產機用sharp oled

其實我唔明全面屏有咩好
一個整個個都跟
好撚柒

MARKETING.

iphone 代代都要改design, 為左賣機, 唔轉樣就俾人屌到仆街, 但轉左班撚樣又嫌柒.

呢個世界太多傻鳩跟風唔用腦.

佢要留位放前置鏡頭嘛
我覺得幾靚

就咁睇好似上面闊少少，睇實物先知
不過希望佢真係上下闊度一致先最靚

咪就係 成部機都係mon好靚咩
一啲特色都冇，m額更加唔駛講

繼續吹

好似話係 4k HDR OLED

條邊咁都叫大?

One Sony

石塚為左自保先幫手

D人要求高呀

感覺上更加伏

3部睇落都幾靚仔

對比起用M額，我情願用上下有邊框嘅機，同埋個邊框已經唔算好粗啦

更新左後，用電正常番

所以話唔明有幾粗

其實有邊框打橫部機仲有揸手

新手想換機 用緊z5p 請問有咩機介紹

宜家求其一部都好過810啦

轉會.

來來去去都係xzp/1，不過spec嚟講就比較舊；xz2/3新啲但睇你接唔接受到個樣

個人建議唔急就等埋xz4系列出先諗

感謝

其實我接受唔到全面屏，暫時覺得XZP條框上下左右各一半就最好，再縮反而唔好睇

更左 無事喎

同埋呢 升咗九之後覺得 背景耗電正常咗好多 一個鐘大概都係一至2% 但係用電就多咗好多 大概多過平時嘅1.5倍 而家最新呢個包啱啱安裝咗 睇下點先

xz1c

部xz1開始會自己重新啟動，個mon又會一時時閃閃吓
黎緊新機發佈之後，通常會幾時見街

3月尾4月
但聽聞又delay到5月-6月

話說xperia都10週年，我有D希望佢好似Nokia咁復刻下經典機，例如Arc s同Xperia S咁，當係10週年特別版

之前用iphoneX 打橫黎打機
隻手掂到moon又得
淨拎邊又唔舒服

W800i

如果又delay又無5G又無無綫叉電就執柒左佢啦

鳩通5g 晶片x55好似未出貨

傳說中xperia 1得6+128，而且6月先上市

面家閒閒地都256、512，甚至1TB，佢而家先128？
我部se都128好耐。

畀人撚唔夠咩...個條友根本信唔過

其中一個原因係有得插sd卡
但度縮先係重點

集氣🙏🏼
希望Xperia 1 Compact都會保留實體拍攝鍵

點都好過z狗

應該叫XPERIA 0 / 100, 唔係好熟camera個邊RX系列...應該係100...

不過都打定預防針, 今年compact唔係旗艦定位

收皮啦

Compact唔係好多地區唔賣咩

星期一咪知囉

罪大又用垃圾cmos
imx6xx 都唔肯用 ，小米都用緊imx586
人地部機賣到咁平都用到咁既cmos , 罪大真係無得救
好心用返2k mon, 換粒靚cmos 仲好

from weibo

關於xz4的攝像頭，目前三攝已實錘
方案是長中短三焦段，很遺憾xz2p的超高感光黑白雙攝方案沒有繼承下來。當然，廣角也不錯，實用性更強些。
主攝方面，很遺憾沒用上四合一的imx600和新的598，採用的是有DRAM的，三星S9的imx345的升級版，1200萬像素，雙像素對焦，OIS光學防抖都有了。
長焦頭也有OIS
總體來說，雖然沒有四合一，但是這次升級幅度相對於imx400來說還是挺大，再就希望軟件方面給力些

給大家爆料些索尼新機再詳細點的消息吧。
1.關於指紋，是側面了，但是估計大部分人都會覺得沒有以前好用..
2.關於攝像頭，不好的消息，祖傳的12800iso估計是沒了，相對的曝光時間手動最長30秒
3.三攝焦段分別為16 26 52mm。有兩個ois
4.人眼對焦。
5.正面雙揚聲器沒了。

如果係咁可以收檔了。永遠都唔一步到位。挑戰fans嘅極限

5真係好肉酸…咁都要閹埋…

最重要係個鏡頭玩退化，真係好野
ram同ram又永遠比人遲一個世代
成日拎個mon變魔術咁變都冇L用我受夠了

ram同rom

等睇nokia 9 吊打罪大

硬體勁係冇用
軟件勁先有用
例如 pixel 3用1/2.3咋

DPAF dual pixel af 好多間都一早用緊
除左加返ois 無特別， 2018都叫接受到。今年仲出咁既野
sony Mobile spec 就黎可以放入博物館

why not both
佢真係有google 咁勁先算
如果google 肯插手相機， 我諗細底都打贏大底

今年用imx603+606

可以收檔了
仲諗終於型反次
又係賣二手垃圾
永遠遲其他對手一至兩代

未出就知
三星粒1/2.55由s6定s7用到而家又係咪2手科技
雖然每年都更新個技術但個底都只係1/2.55雙pd

586呢粒野唔明有人點解覺得係高階野
明明只係中階貨色

一個12MP下能完整12MP亮度分辨率的設計比12MP下只有3MP彩色分辨率的QuadBayer 48MP良心得多。

用爛米比無意思, 人地支那有國家任務+sub, 要收集face data, cmos貼錢都用靚一個grade.

其實電話相機module用咁靚無乜意思, 寧願佢賣平d.

用得sony都係毒撚, 有乜柒比你影. 同埋google都証明左, software先係關鍵. 始終電話鏡頭就係得十幾mm, 光學發揮都係受物理限制, 比你識飛都無用.

開放俾人用GCam好撚過啦

其實講到尾 真係想影靚相嘅
就唔會用電話 用相機喇
我最想SONY係RAM ROM加大追返水平
同 touch 唔好仲有 delay 已經好好
同埋有3.5 我條耳機仲有得用呀

總有d 傻鳩以為佢部電話可以影到人地高階機鏡咁。

特別係推會買爛米，華萎個d 。。。人地廣告相用大機出水鳩佢地都信。

Xperia 1
6.5吋21:9 4K HDR OLED
s855 6gb ram 128gb rom 可插卡
三鏡頭系統 全部1200萬像素 普通超廣角鏡望遠鏡組合 有dual-pixel 望遠鏡有ois
前鏡800萬像
前後gorilla glass 6
IP68防水防塵
3300mah電

Xperia 10
6吋21:9 Full HD+
s630 3gb ram 64gb rom 可插卡
雙鏡頭系統 主1300萬像 副500萬像
前鏡800萬像
2870mah電

Xperia 10 Plus
6.5吋21:9 Full HD+
s636 4gb ram 64gb rom 可插卡
雙鏡頭系統 主1300萬像 副800萬像
前鏡800萬像
3000mah電

不如上下對稱比返正面喇叭好過

不如直接買pixel仲好

一見到低像素+pd就話係垃圾
好心唔好咁膚淺喇
Imx586改左用新禁標準先係1/2
舊標準黎講=1/2.3
你以後真係好撚大？
Sony 跟三星玩文字藝術你又信？
得唔得都係得真機出左有試相再屌喇

唔講相機，剩係電量都細啦
今年仲出3300
三叔爆過炸都肯加到4100

出左先講喇
睇下3300定4400

今時今日仲出64gb rom真係勁

6吋mon出3300mah ，叫人唔好開mon，待機最好

電我又唔擔心
次次數字上覺得好少
但正常用落又夠一日

XZ3 6吋mon都係3330，1再大d 6.5吋仲keep住同樣大小就講唔通
除非Sony有咩慳電大法
不過都係睇星期一發佈

今次唔係Premium都有4k mon

合併咗？

21:9黎
自己計等於16:9幾多吋先喇
18:9 6吋=16:9 5.5吋

因為年尾係1399

今年又玩獨家定制imx603/606

如果唔係premium都有4K mon，咁2020年嗰部XZ3P咪有機會玩8Kmon

咪
年尾最多相機同你足料d
1/2.3x4

唔使 8k 嘅

4k IGZO 120Hz 就架得啦

Igzo落後喇
而家sharp主力搞oled

10 plus應該會有提供128款

3000電真係得咩 6.5吋mon

睇圖，全部都係fingerprints sensor同開關掣分開，又冇快門掣。

1080用到幾多電啫

1日 打下機 睇下片 真係唔夠頂囉
比多少少電洗唔洗乞
仲想買黎做副機 個型一流

仲要係用636 又唔係820
一日一定有

新機得 用多排 好難講
比多1000 唔洗好多成本姐屌

660都唔用
浪費曬個樣

個個都想要屏下指紋
但又睇唔到個缺點

636同660差唔多 係要加強性能嘅落670啦

710仲好添

仲以為Sony會由上代XA2系列開始生性用大電：

XA2 5.2吋 16：9 mon用3300mah電
XA2 Plus 6吋 18：9 mon用3580mah電
XA2 Ultra 6吋 16：9 mon用3580mah電

點知今代玩退步，細機6吋 21：9連3000mah都無，大機6.5吋21：9都係得3000mah

次次sony都俾人大大力屌，其實真係睇得出愛之深 責之切

所以，

Sony，我屌你老母！

失望，人地三叔s10e都傾得掂指紋加電源個專利，sony反而唔去搞

傾咩 比錢之嘛 sony一定唔肯

Aqous d 旗艦仲係用緊 IGZO

轉左oled喇
仲igzo

Xperia 1有快門制

定係多咗粒制開google assistant

預咗個設計唔掂.
呢期咁多機選擇,
SONY 只有真FANS 先會買.

係腦殘fans先會買

唔買咪轉會囉

雖然個設計遲左人地一兩年
個mon唔係全屏，但其實都只係差少少，係咪真係咁重要先？
如果真係有4k, 三鏡, 側指紋回歸
作為XZP用家 對呢部真係收貨啦

睇下開咩價啦
如果樣樣差少少 都貴過人
真係靠信仰

你手指平時唔掂mon?屏下要做得靚就自然要好似側邊咁手指hi下就開

XZP再戰十年

仲有人話3000夠
乜年代大代 6.5吋mon部部都大電架喇家下
不進則退 睇佢開埋咩價再屌

係咪睇唔到？
屏下指紋做到普通速度先講喇

Sony 中階成日整電子垃圾架喇
高階都唔好得幾多

我以為膠紙嚟，有冇咁on9都仲有人用

sh~~~

都仲未計一定要用 UV貼

上年XA2系列已經算正路咗好多，今年又走回頭路
其實唔明點解佢要cut細粒電，想cut cost定想減重同減厚度？

觀察咗sony mobile 8年
我諗應該係班結構工程師廢

可能有1％可能性係注重安全而唔用到盡啲空間嘅

一直留意住sony, z5c 開始用
我諗果d咩佢一日未出, 未可以咁快下定論果d諗法可以收皮

sony就係會跌破你眼鏡, 當你以為佢每一次都會生性時, 佢就真係成撚呎厚臉皮咁同你delay人地1,2代,
人地個個出3gb ram啦? 好, 我地將會帶俾大家2gb ram!
6gb ram?! 咁我地3gb!

當個個都雙鏡頭時, sony當然仲係單鏡頭冇ois,
當個個都3鏡頭時, sony終於帶俾大家遲來的雙鏡頭驚喜
當其他廠都玩緊新科技新玩具時, 一於就呢個時候升級開始用ois啦, 你話驚唔驚撚喜呢 in 罪大, we trust

1TB ROM? 128GB!
12GB RAM? 6GB!
4100mAh?3300mAh!
4鏡相機?3鏡相機

幫大家做定失望對沖, 有好就開心下, 冇好野你都預撚左
罪大自潮州 一生愛潮爆

btw, sony紫係幾靚, 不過中間先斬走幾代, 之後再加返落黎,
又可以當一樣新野

Sony 已經企喺fans角度諗，咁多代都收到唔少fans講電夠用、ram夠用、鏡頭多冇用，所以方向仍然正確

Sony搞mobile根本就係興趣嚟姐大把錢蝕反正幾冇誠意都有人買

邊有吹水

次次半粒鐘之內完成

日本仔一向保守架喇

唔覺，sony camera 不知幾進取
係sm 垃圾咋

個個部門大把錢搞研發點同呀

話時話個OIS係畀長焦鏡組同廣角鏡組，而唔係畀標準焦距鏡組，係咩操作

利申: 唔熟相機野

傳統油畫鏡

唔係主鏡加長焦？幾時變左

早幾日個XZP update又有咩伏？

即係上左無限高
唔要ois

等星期一

唔知
其實都好撚戇鳩，三個鏡上曬OIS咪算

整翻一啲bug同埋有一月security patch

xzp個mon真係好廢 換完mon兩三個星期後又出暗班

你唔好彩

已經好好架喇

再嘈長焦鏡無OIS，連EIS都cut埋玩尻你都得呀
睇佢夠膽死淨係俾拍片用五軸防手震，影相用唔到，就知道佢咩都做得出啦

不過換mon只用1日 係又要買過張mon貼先麻煩

咪on9喇
邊間廠有eis 防手震影相

Sony Mobile

係喎，Sony係連防手震影相都冇
但係都要講句：淨係拍片防震，唔通要我影完條片再自己cut相出嚟咩

咪on9
Spec冇寫過

係喎冇呢個option
幾年前啲機就有

香港？

唔係香港你覺得係邊

台灣唔得咩

睇嚟10/10 plus好快上到市

中階機一向快上市，不過中階機要21：9多餘，粒U又唔係勁，中階機維持18：9好過啦

10 plus ok嘅 不過10就一定係電子垃圾

630

成個系列緊係統一架喇
有咩理由又18:9 又21:9

最少都636啦，估計應該660

好心佢比個660/710喇

統一唔好處係令旗艦機亮點少左

雖然中階用LCD, 旗艦機用OLED

Sony Mobile邊會跟得咁貼用710，另外用咁快U做咩？要同旗艦機拉開距離，架仔層級觀念重，產品好著重分開中階就係中階，所有料用次等，性能唔可以同旗艦機接近

上年又630,今年仲630，俾少少誠意升級下做636都好呀
不過我覺得最大問題都係粒電，細到仆街

XA2 Plus, Ultra 已經3580mah, 唔算細了

XA2 都3300mah, 中階機算ok了

我一向都覺得上年XA2系列算生性咗，粒電都算大，我係屌佢今年Xperia 10系列粒電反而仲細咗好多

等聽日公佈啦，未公佈屌黎把撚

我只在乎旗艦機Xperia 1

660同710已經係中階野

Xperia 1

對唔住大佬，應該係凸點

再嘈一陣比S435你用

Sony呢一刻都唔知自己中階衰喺邊度
人地nokia一樣啲中低階用cheap料
但
人地價錢合理呀屌你

如果Sony想cut cost咪用Android one lor

睇番Qualcomm資料，S675最高可以support 21:9 2520x1080, 唔知Xperia 10 Plus會唔會用

我唔買oem中階

曬氣喇

人地部Nokia 9 pureview雖然用845
但如果賣4500左右
你Sony全線收皮啦
xz2p xz3唔使旨意清貨

咁希望之前嘅spec係fake news

識生性嘅就唔係Sony Mobile啦

唔覺佢會用675，如果佢用660我都已經覺得好好

雖然Nokia死過番生，不過出機相比Sony定價，config都進取好多，分分鐘Nokia賣機仲多過Sony

好似唔止
不過5鏡合成唔知寫成點

希望相機部門大佬係最後一年幫到手
Btw 瑞典個邊招集左meego既前開發人員

佢靠中低階都賣到全球身6

Z2好似係最快上3gb ram既電話

始終Nokia出名，以前曾經係龍頭大佬，特別係老人家

加上佢中階機冇overprice, 又跟得上市場需求

不過Nokia 9真係生不逢時，2019機用S845注定……………

係，3GB ram同64GB rom都係得Sony用得最耐，長期維持紀錄保持者

Z2, Z3, Z3+, Z5, Z5P, XP, XZ 萬年3GB ram

meego嘅開發人員會唔會淨係去開發整架自動輪椅個system咋

當年買Z2以為買大生性，點撚知係伏
利申z,z2用家，我個fd用z3+用到屌老母

Z3+用S810, 冇得怪Sony, 最起碼Sony冇燒底板

LG

其實而家想出返xz premium，鏡面好撚j
希望xz4有驚喜

XZP用左近2年，除左影相同埋上下太闊邊，基本好滿意

特色/優點/搶眼

S630紙面規格18:9唔support咪一樣出到

整UI

用緊note8，全面屏無得輸

我買 demo 機都未有事

對唔住大佬，一時唔小心用左支那語

21：9就唔知了，最少唔會用番630啦

可能S450呢，如果Sony想死既話

你抱住10會用S630嘅心態等正式發佈會好啲

我只對旗艦機Xperia 1有興趣

中階機出唔出都唔重要。

真心Xperia 1唔好再留力，否則Sony Mobile分分鐘今年收檔

不過架仔心態係咁，各部門情願睇住SM死都唔會整合核心技術去幫Sony Mobile

如果有番3.5mm, 加番S Master HX，音質做到A50咁上下，已經ok

睇片如果有motionflow120hz, 影相接近番RX100, 已經屌打

1萬1部都鳩衝絕不解釋

左右曲邊不了

一開始好覺眼 依家又淡返

Sony mobile係野仔黎

唔使諗佢唔會收皮
係上面已經決定左2020收皮
即係今年係最尾一年

華為有錢真係可以為所欲為
上半年新版imx600
下半年新64mp cmos

佢八月出nokia 9 855 5G版

sony 半導體傻仔姐
明知自己食硬華為，不如坐地起價
賣到30美金粒比佢

你又知人地唔係賣得貴過30us
華為仲要包底，即係比曬錢買一定大貨量

如果唔係nokia收皮, 其實未必會揀sony電話

最尾一年好心佢落重本搏下都好，我死都唔會用屎為手機, 最憎大陸牌子

如果Sony Mobile真係死左，唯有用Samsung

買咗 mdr-1000x 同埋 mdr-100abn
兩部都係全新 (比陳列品貴少少)

100美金一粒啦

今年唔紅先有得續命，睇怕都係冇可能

nokia見好搵易搶市佔走咗去整中低階為主

如果SONY an機真係收皮, 或者繼繼出xz3個d垃圾.

真心買返nokia算.

隔離po話 N記機 default 亂咁 cancel 背景app, 不了

咁搞法得返***可以買...但香港不屬於全球範圍

韓國大陸牌子不了
牙石又話要做趙雲
N記又停背景app
上面所羅門青又話今年罪大收硬皮
罪大收皮後都唔知用乜牌子好

香港不屬於全球範圍

SAMSUNG又係ON9

屎為

轉水果都唔用屎萎ｌａ。

得google同apple，一個冇行一個貴到癲

價錢屌打？

好多打手入侵，唔好回佢哋

屌你老母咩
京東方芒偷三星技術你同我講技術高幾條街？
最多係三星部機設計差

( Show Blocked User - 憤世連登仔 )

聽日比d正正常常既spec黎啦
用左7年罪大唔想轉會

Xperia remote control

好好J 希望有3.5mm

Sony出藍色仲好丁

xzp隻黑藍

除咗電有啲細，其他spec今次真係好正常正路

6.5吋 4

6.5吋4k HDR 睇電影，3300都夠用嘅

等睇罪大比nokia 9 pureview 吊打
人地用埋light ipu

nokia影相

得罪講句nokia個算法都係麻麻地

今次個算法都唔知係咪自家寫
可能叫light 幫手寫埋都唔出奇

好似話影一張相要8秒

唔知影響幾大啦

Nokia 5鏡全部imx386

原來出左

超強高光壓制
不過出一張相要8-9秒

聽日香港時間1530便知龍與鳳

壓高光誇張到
勁過pixel iphone
我估佢一張raw 可能近10MB ， 配合LR 比你執

一出z5p就用到宜家，呢排開始想換機了

收集以前既貨重新包裝再賣
cpu 都係上一代
好撚環保

算法>硬件

我睇過佢影出黎d相，堅係靚，只係笑下佢收集二手硬件去砌機姐

nokia9 做到唔突鏡

就咁睇nokia9個相機使用體驗都好過垃圾Xz2p
至少人地影完可以不斷影下一張，全部背景處理
好過xz2p 影一張lag 1.5秒，影快d就炒相機

Nokia also claims the 5-camera array lets the Nokia 9 PureView capture images with 12.4 stops of dynamic range. That is in the same ballpark as a Canon EOD 5D Mark III.”

Sony PS 電視 相機 耳機全部都好勁
但合埋做部電話就
真係個個部門都想佢死咁有乜計

XZs 信念型用家 睇嚟買多部可以含淚轉生果了

因為每個部門係一間獨立公司

Lg同sony一樣情況
一樣係度互片

唔好怪nokia 部機理應係上年出 leak咗將成年
而家終於賣街但都要限量銷售 鳩估n記tune咗好耐algorithm先至去到出到街嘅程度

nokia繼google又一次證明cmos非不是最重要 最重要係個算法

sony寫好個相機啦

855 5g版先係正式版

屌啦星華為打手打到入黎 走啦仆街

今次全新相機系統唔知去到咩程度

nokia 9個背睇到打冷震

Nokia 9試相（唔知有有造假同ps)

好撚堅

應該影raw再較

今年影相測試睇黎有一場龍爭虎鬥
iphone前幾年用信仰打救
今年睇下d idog用咩理由話iphone靚d

其實執左 sony mobile, 叫相機或者walkman部門出手機, 罪大手機會唔會有得救

如果其他部門肯合作嘅就唔會搞到今時今日咁

唔會

本身 alpha 機好似係 Android 嚟，Walkman 塞得愈多料等於干擾愈多。叫佢地出又一定會就住就住，頂多卑d cybershot 低階機轉型或者 Walkman A40 料，然後又收你6k。安橋果部有板你睇

SONY 係唔會卑你得一賞二，叫你買哂成個 eco system 就有份

攞你命3000出街

手機界Merrill
帶呢部真係唔洗帶DC

不過最致命係冇得插MicroSD

佢地好似都係用定制版android
我之前用過既黑磚係得返播歌功能

呢部都唔係主菜
855版nokia9先係

等得黎市場已被食，另外855版可能都係冇MicroSD

呢部擺到明係攝時間

而且nokia主要市場係中階
Nokia9明顯係實驗性質

希望Sony今日可以有好野睇，為日機爭番一口氣

有問題
用緊xz1
插耳機聽歌有時自己播下首歌
或者會自己無啦啦變大聲

之後禁熄Mon制有時又話停左唔播歌
唔知咩事，有冇人識搞

XZP用緊冇呢個問題，是咪按錯制？

我連制都冇禁
有時佢就突然幫我轉下首歌

同埋我見到有時佢會自己幫我轉震機mode
平時用開請勿擾擾mode 只限set鐘叫我起身個d

更新後有冇洗機？

即係點
洗機？

部野由上年ifa到今年搞咁耐先搾盡粒845唔會咁快就出855版掛

backup完試下reset部機

今日香港時間三點？

有無link 會文字直播

因為部野本身上年出
d野一早訂好整好所以先繼續s845
傳聞s855版有8gb ram有同5g 最快7-8月出

somc先第一次做ois嘛，係要交下學費架啦

不過imx386只係1/2.8", 比1/2.3"可以做得薄啲

希望俾多d驚喜
依家等緊換新機

有得出raw就贏一半架啦

唔係第一次架
之前有部xa唔知幾多係前鏡用imx234+ois
影得好過後鏡

odm機唔當自己整

算法咪一樣sony整

希望Alpha Team有幫手，OIS做得好D

標準鏡唔好cut Ois吖，最常用

Nokia 9 pureview這種黑白彩色合成一張HDR照片的機器是第二台，之前第一台是哪個丟人廢物我就不說了，菊花那種單純拿來銳化的丟人東西走開，5個imx386 ，除了沒有aube那樣的ISP處理，應該說完爆第一台，不要跟我說人攝像頭多，你看看這東西的完成度再說話

技術資源唾手可得，都是拿了以後就不管了，從沒去想過整合技術，無限高畫質收購了這麼多年，到現在都沒有整合進來，新構架的相機系統拖到今年6月，在這之前唯一一次相機界面更新是在去年，丟人現眼，eis從z5開始一直停滯不前，全電子防抖明明就在那，到今年卻又上ois了，口口聲聲不需要ois，現在自打臉

又6月

大家可以散了

講緊個硬件

黎黎去去咪幾個供應商
Apple寫得好先用1/4

有時唔想好似其他牌子打手咁搵Sony手機既缺點

但部Xperia 1咩事，咁鬼長
係都要留條尾被人屌

如果短返啲一定衝

21:9囉有咩問題

18:9請真唔湯唔水
係16:9同21:9中間既垃圾

21：9可以點短

後台並行處理好評，不影響連拍，處理速度就差更強的ISP比如aube那樣的，研發週期長我覺得不可避免，但是你只要研發出來了後面就相對容易了，只要持續優化和更換cmos就行了，不像翔移，拿著最貴的合成方案趕工出一套稀爛的雙攝系統，簡直就是人間之屑，十時就是個腦抽貨，明知賣不好還不妥協研發週期

十時

唔知點解歷代d sony屎忽鬼高層都可以平步青雲

21：9睇部份電影可以全螢幕冇黑邊

18：9睇咩片都會有黑邊，因為唔係正常電影拍攝
比例

21：9上網同一版面又可以睇多D野，scroll少D

你呢個諗法係一部電話要三萬八千八，電視影音相機各收一萬

用21:9機身要再短就要再收窄上下邊框，6.5"機身長158mm闊72mm咁，但咁就要開窿or m額

等fold display就無腦解決到呢啲問題

鳩衝

諗起PS3年代個初代手掣，SONY廢事畀錢用專利所以無震動功能 (果陣聲稱六軸感應同震動功能有衝突)
隔1年咪死死氣出返個震掣有齊晒2樣

華為用公版方案
仲以為好威威

仲要收人兩皮幾
原來公版原型機嚟

翔移
Sony

大家覺得條邊算唔算厚??

太長

21:9真心太長
手機又唔係只係睇片用

神主牌

如果唔計價錢我覺得呢種好似好過galaxy fold

其實我唔介意個底同個頂一樣粗,畀返前置雙喇叭就perfect喇!!

XPERIA 1?

上下巴已經做得好好~非常BALANCE

摺痕

SAMSUNG 19.5:9就唔長?

21:9同19.5:9相差唔大

雙前置喇叭好重要, 不過如果第2隻喇叭做係機底, 都可以接受, 最少唔係單喇叭

好似聲稱冇

長，更加長

有冇人會睇發佈

由上年mwc2018已經等緊

我

幾點?

330

fb官網要登記先睇到

YouTube有無直播link

[罪大滔天] Sony Xperia集中討論區(26)

有機會薄過g8

。